# Публикация бизнес-процесса

Чтобы построенная диаграмма последовательности и написанные скрипты отработали, необходимо настроить параметры запуска процесса. Для этого необходимо нажать на шестеренку <img width="35" src="../../020_forms_object/020_pics/sixSettings.png"> в правом верхнем углу диаграммы:

<img src="../../020_forms_object/020_pics/settingBusinessProcess.png">

Имеющиеся параметры процесса:
- Помечать новые(новые инстанции процесса будут отображены со знаком New)
- Скрыть кнопку добавить(Функция скрытия кнопки ручного добавления инстанции процесса)
- Список полей(Можно выбрать список полей, выведенных на реестр)
- Сгенерировать встраиваемый URL на создание
- Параметры запуска процесса.

Чтобы опубликовать процесс, необходимо выбрать "Параметры запуска процесса", далее в появившейся карточке необходимо нажать на <img width="35" src="../../020_forms_object/020_pics/plusBOBusiness.png">. После этого в карточке отобразится настройка процесса, слева настройка осуществляется непосредственно.

<img width="100%" src="../../020_forms_object/020_pics/processStartupParameters.png">

Существует возможность запуска процесса при создании инстанции бизнес- объекта (БО), помещенного в Переменные, при изменении поля в этом БО, по расписанию, а также при загрузке xlsx файла, при входящей миграции, при ручном сохранении, при изменении и создании через плагин или других процессов.

<i><b>Примечание</b>: Если процесс опубликован, но параметры запуска не настроены, то процесс запускается в Скриптах или же через другой процесс.</i>

Необходимо выбирать нужный параметр запуска и нажать на кнопку “Сохранить”.
1. После сохранения параметра запуска процесса, необходимо протестировать процесс. Для этого необходимо дважды нажать на начало процесса <img width="35" src="../../020_forms_object/020_pics/beginProcess.png"> или, если в параметрах запуска указано создание или изменении инстанций, то перейти в бизнес-объект, который был указан в параметрах запуска, перейти реестр с тестовыми записями и создать тестовую запись. Запись тестового процесса также будет отображаться в реестре бизнес - процесса в разделе Тестовые.
2. После тестирования и внесения корректировок в процесс, необходимо установить данный процесс в работу. Для этого в правом верхнем углу необходимо нажать на Версию <img width="120" src="../../020_forms_object/020_pics/versionBP2.png"> (Тест) и выбрать Опубликовать

<img src="../../020_forms_object/020_pics/processPublications.png">

<i><b>Примечание:</b> При опубликовании процесса, его абсолютная копия становиться тестовым процессом. В последующем, при внесении изменений, по умолчанию открывается именно тестовая версия бизнес-процесса.</i>
